% Vorlesung am 23.04.2014
% TeX: Michi

\renewcommand{\printfile}{2014-04-30}

\section{Drei-Niveau-Atome}

\subsection{Das klassische Modell}
Das klassische Modell eines Drei-Niveau-Atoms erweitert letztendlich das Lorentzmodell des Zwei-Niveau-Atoms um ein weiteres Niveau, d.h. um eine weitere Masse mit Feder.
\begin{itemize}
  \item Im klassischen Modell entspricht ein zwei-Niveau-System ohne Sättigung einen gedämpften harmonischen Oszillator (Abbildung~\ref{fig:2014-04-30-1})-
  %
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[gfx]
      \begin{scope}[shift={(-2.5,-0.5)}]
        \draw[Purple] (0,0.5) circle (1.5);
        \draw (-0.5,1) -- (0.5,1) node[right] {$\ket{e}$};
        \draw[->,decorate,decoration={snake,post length=1mm}] (-2,0.5) -- (-0.5,0.5);
        \draw (-0.5,0) -- (0.5,0) node[right] {$\ket{g}$};
      \end{scope}
      \node at (0,0) {$\leftrightsquigarrow$};
      \begin{scope}[shift={(2,0)}]
        \draw (2,1) -- (2,-1);
        \fill[pattern=north east lines] (2,1) rectangle (2.2,-1);
        \draw[decorate,decoration={coil,aspect=1.5}] (2,0) -- node[above] {$K$} (0,0) node[dot,label={above:$m$}] {};
        \draw (0,0) -- (0,-0.8);
        \draw (-0.3,-0.2) -- (-0.3,-1) -- (0.3,-1) node[right] {$\gamma$} -- (0.3,-0.2);
        \draw[decorate,decoration={snake}] (-0.3,-0.4) -- (0.3,-0.4);
        \draw[<->,MidnightBlue] (-0.5,1) -- node[above] {$F(t)=F \ee^{-\ii \omega_s t}$} (0.5,1);
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Gedämpfter harmonischer Oszillator als klassische Interpretation eines zwei-Niveau-Systems.}
    \label{fig:2014-04-30-1}
  \end{figure}
  %
  Das klassische Modell führt auf die Absorptions- und Dispersionsreltationen die in Abbildung~\ref{fig:2014-04-30-2} dargestellt sind. Dies entspricht der bekannten Kramers-Kronig-Relation.
  %
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[gfx]
      \begin{scope}[shift={(-2.5,0)}]
        \draw[->] (-2,0) -- (2,0) node[below] {$\omega_s-\omega_0$};
        \draw[->] (0,-1) node[below] {Absorption} -- (0,1.5) node[right] {$P_\textnormal{abs}$};
        \draw[MidnightBlue] plot[smooth,domain=-2:2] (\x,{exp(-(\x)^2)});
      \end{scope}
      \begin{scope}[shift={(2.5,0)}]
        \draw[->] (-2,0) -- (2,0) node[below] {$\omega_s-\omega_0$};
        \draw[->] (0,-1) node[below] {Dispersion} -- (0,1.5) node[right] {$\Re(x_1(t))$};
        \draw[MidnightBlue] plot[smooth,domain=-2:2] (\x,{-2*\x*exp(-(\x)^2)});
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Gedämpfter harmonischer Oszillator als klassische Interpretation eines zwei Niveau Systems.}
    \label{fig:2014-04-30-2}
  \end{figure}
  %
  \item Ein \acct{Drei-Niveau-Atom} kann im Sinne des Lorentzmodell als gedämpfte, getriebene, gekoppelte Massen wie in Abbildung~\ref{fig:2014-04-30-3} beschrieben werden.
  %
    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \begin{tikzpicture}[gfx]
        \begin{scope}[shift={(-4,0)}]
          \draw (-0.5,0.5) -- (0.5,0.5) node[right] {$\ket{e}$};
          \draw (-1.5,-0.5) -- node[below] {$\ket{g_1}$} (-0.5,-0.5);
          \draw (0.5,-0.5) -- node[below] {$\ket{g_2}$} (1.5,-0.5);
          \draw[<->] (-1,-0.5) -- (0,0.5);
          \draw[<->] (1,-0.5) -- (0,0.5);
          \draw[->,decorate,decoration={snake,post length=2mm}] (-3,0) -- node[above] {Probe} (-1.5,0);
          \draw[DarkOrange3,->,decorate,decoration={snake,post length=2mm}] (3,0) -- node[above] {Coupling $K$} (1.5,0);
        \end{scope}
        \node at (0,0) {$\leftrightsquigarrow$};
        \begin{scope}[shift={(3,0)},xscale=1.5]
          \draw (-1.5,0.5) -- (-1.5,-0.5);
          \fill[pattern=north east lines] (-1.5,0.5) rectangle (-1.7,-0.5);
          \draw (1.5,0.5) -- (1.5,-0.5);
          \fill[pattern=north east lines] (1.5,0.5) rectangle (1.7,-0.5);
          %
          \draw[decorate,decoration={coil,segment length=1.5mm,aspect=1}] (-1.5,0) -- node[above] {$K$} (-0.5,0) node[dot,label={above:$m_1$}] (m1) {};
          \draw[decorate,decoration={coil,segment length=1.5mm,aspect=1}] (0.5,0) node[dot,label={above:$m_2$}] (m2) {} -- node[above] {$K$} (1.5,0);
          \draw[DarkOrange3,decorate,decoration={coil,segment length=1.5mm,aspect=1}] (m1) -- node[above] {$K$} (m2);
          %
          \draw[<->,MidnightBlue] (-0.8,0.7) -- node[above] {$F(t)=F \ee^{-\ii \omega_s t}$} (-0.2,0.7);
          %
          \draw (-0.5,0) -- (-0.5,-0.8);
          \draw (-0.8,-0.2) -- (-0.8,-1) -- (-0.2,-1) node[below] {$\gamma_1$} -- (-0.2,-0.2);
          \draw[decorate,decoration={snake}] (-0.8,-0.4) -- (-0.2,-0.4);
          \draw (0.5,0) -- (0.5,-0.8);
          \draw (0.8,-0.2) -- (0.8,-1) node[below] {$\gamma_2$} -- (0.2,-1) -- (0.2,-0.2);
          \draw[decorate,decoration={snake}] (0.8,-0.4) -- (0.2,-0.4);
        \end{scope}
      \end{tikzpicture}
      \caption{Klassisches Analogon des Drei-Niveau-System. Hierbei wird Masse $m_1$ getrieben. Im Drei-Niveau-System sind vorallem die Absorptions- und Dispersionseigenchaften des Probelasers (ein schwacher Laser) interessant. Diesem wird ein Laser, der für die Kopplung der beiden Niveaus zuständig ist, entgegen gerichtet.  }
    \label{fig:2014-04-30-3}
  \end{figure}
  %
  Im klassischen Modell beschreibt $\gamma_2$ effektiv ein Zerfall des $\ket{g_2}$-Niveaus und kann aufgrund des gewählten Systems als kleine Störung betrachtet werden. $\gamma_1$ beschreibt demnach den Zerfall des $\ket{e}$-Niveaus. Zur Vereinfachung seien im folgenden $K_1 = K_2$ und $m_1 = m_2$. Dies entspricht der Entartung zwischen $\ket{g_1}$ und $\ket{g_2}$. 
  %
  \begin{notice}
    Wird $m_1$ mit der richtigen Frequenz getrieben, so ist dessen Amplitude Null, d.h. $m_1$ bewegt nicht.
  \end{notice}
  %
  Das klassische Modell kann mittels einem Differentialgleichungssystems beschreiben werden, dieses lautet
  %
  \begin{align}
    \ddot{x}_1 + \gamma_1 \dot{x}_1 + \omega_0^2 x_1 - \Omega^2(x_2-x_1) &= 0 \label{eq:30.04-1} \\
    \ddot{x}_2 + \gamma_2 \dot{x}_2 + \omega_0^2 x_2 - \Omega^2(x_1-x_2) &= 0. \label{eq:30.04-2}
  \end{align}
  %
  Hierbei ist $\Omega^2 = K/m$. Das DGL-System lässt sich mit den Ansätzen 
  %
  \begin{align*}
    x_1(t) &=N_1 \ee^{-\ii \omega_S t} \\
    x_2(t) &=N_2 \ee^{-\ii \omega_S t}
  \end{align*}
  %
  lösen. $N_i$ sind hierbei komplexe Konstanten, also $N_i \in \mathbb{C}$. Als Lösung ergibt sich
  %
  \begin{align}
    x_1(t) &= \frac{\left(\omega_0^2- \omega_S^2 - \ii \gamma_2 \omega_S\right) F \ee^{-\ii \omega_S t}}{m\left[  \left(\omega_0^2 - \omega_S^2 - \ii \gamma_1 \omega_S\right)\left( \omega_0^2 - \omega_S^2 - \ii \gamma_2 \omega_S \right) - \Omega^4 \right]}. \label{eq:30.04-3}
  \end{align}
  % 
  Aus Gleichung~\eqref{eq:30.04-3} ergibt sich für die absorbierte Leistung $P(t)$ gemittelt über eine Periode
  %
  \begin{align*}
    \overline{P(t)}^t &= \overline{F \cdot \dot{x}_1(t) }^t.
  \end{align*}
  %
  D.h. wir erhalten
  %
  \begin{align}
    P_S &= \frac{2 \pi \ii F^2 \omega_S (\omega_0^2 - \omega_S^2 - \ii \gamma_2 \omega_S)}{m \left[ (\omega_0^2 - \omega_S^2 - \ii \gamma_1 \omega_S) (\omega_0^2 - \omega_S^2 - \ii \gamma_2 \omega_S) - \Omega^4  \right]}. \label{eq:30.04-4}
  \end{align}
  %
\end{itemize}

Im folgenden wollen wir nun Gleichung~\eqref{eq:30.04-4} diskutieren
%
\begin{enumerate}
  \item Im ungekoppelten Fall, also $\Omega = 0$ gilt 
    %
    \begin{align}
      P_S(\omega_S) &= \frac{2 \pi \ii F^2 \omega_S}{m \left[\omega_0^2 - \omega_S^2 - \ii \gamma_1 \omega_S\right]}. \label{eq:30.4-5}
    \end{align}
    %
    Abbildung~\ref{fig:2014-04-30-4} zeigt den Realteil der Funktion. Dabei beschreibt $\gamma_1$ in \eqref{eq:30.4-5} die Linienbreit.
    %
    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \begin{tikzpicture}[gfx]
        \draw[->] (-2,0) -- (2,0) node[below] {$\omega_0-\omega_s$};
        \draw[->] (0,0) -- (0,1.5) node[right] {$P_s$};
        \draw[MidnightBlue] plot[smooth,domain=-2:2] (\x,{1/(1+(\x)^2)});
        \draw[<->] (-1,0.5) -- node[above,pos=0.4] {$\gamma_1$} (1,0.5);
      \end{tikzpicture}
      \caption{Realteil von Gleichung~\eqref{eq:30.4-5} mit eingezeichneter Linienbreit $\gamma_1$. (Absorptionskurve)  }
      \label{fig:2014-04-30-4}
    \end{figure}
    %
  \item Im Fall der schwachen Kopplung, also $\Omega \ll \gamma_1$ ergibt ich Abbildung~\ref{fig:2014-04-30-5}.
    %
    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \begin{tikzpicture}[gfx]
        \draw[->] (-2,0) -- (2,0) node[below] {$\omega_0-\omega_s$};
        \draw[->] (0,0) -- (0,1.5) node[right] {$\Re(P)$};
        \draw[MidnightBlue] plot[smooth,domain=-4:4] (0.5*\x,{(\x)^2/(1-(\x)^2+(\x)^4)});
        \draw[dotted,DarkOrange3] plot[smooth,domain=-4:4] (0.5*\x,{1/(1+(\x)^2)});
      \end{tikzpicture}
      \caption{Realteil der absorbierten Leistung im Fall der schwachen Kopplung, Die Maxima der Funktion liegen dabei höher als für ein Lorentzpeak eines 2 Niveau-Systems. Zusätzlich erkennt man die Einschnürung bei $0$. (Absorptionskurve)  }
      \label{fig:2014-04-30-5}
    \end{figure}
    %
    \begin{notice}
      Die Resonanzfrequenz (Punkt der Einschnürung) für die destruktive Interferenz ist zwischen $\omega_0$ und $\omega_S$
      %
      \begin{align*}
        \omega_S^2 &= \frac{K_1 + K }{2},
      \end{align*}
      %
      d.h. eine Normalmode wird oberhalb und eine unterhalb der Resonanzfrequenz getrieben. Die Antwort ist somit einmal in Phase und einem außer Phase. Die Gesamtauslenkung ist demnach Null!
    \end{notice}
    %
    \begin{itemize}
      \item Für $\gamma_2 = 0$ und $\omega_S = \sqrt{(K_1+K)/m}$ verschwindet $P_S$,also $P_S = 0$.
      \item Für $\gamma_2 \neq 0$ und $\omega_S = \sqrt{(K_1+K)/m}$ gilt für $P_S$
        %
        \begin{align*}
          P_S(\omega_S) &= \frac{2 \pi F \omega_S^2 \gamma_2}{m \left[\gamma_1 \gamma_2 \omega_S^2 + \Omega^4\right]} \neq 0
        \end{align*}
        %
        so wird das elektromagnetische induzierte Transparenzsignal, wie in Abbildung ~\ref{fig:2014-04-30-5} zu sehen, nicht auf Null abfallen.
        %
        \begin{figure}[ht]
          \centering
          \begin{tikzpicture}[gfx]
            \draw[->] (-2,0) -- (2,0) node[below] {$\omega_0-\omega_s$};
            \draw[->] (0,0) -- (0,2) node[right] {$\Re(P)$};
            \draw[MidnightBlue] plot[samples=71,smooth,domain=-4:4] (0.5*\x,{(0.5+(\x)^2)/(1-(\x)^2+(\x)^4)});
            \draw[|-|] (0.1,0.5) -- node[right] {$P_S$} (0.1,0.0);
          \end{tikzpicture}
          \caption{Realteil der Leistung für den Fall $\gamma \neq 0$ und einer Frequenz $\omega_S = \sqrt{K_1 + K}/\sqrt{m}$}
          \label{fig:2014-04-30-6}
        \end{figure}
        %
    \end{itemize}
  \item Im Fall der starken Kopplung, also $\Omega \gg \gamma_1$ erhalten wir die Absorptionspeaks der starken Kopplung in Abbildung~\ref{fig:2014-04-30-7}. Man spricht auch von der \acct{Autler-Townes Aufspaltung}. Hierbei ist die Aufspaltung der Normalmoden weitaus größer als die Linienbreit $\gamma_2$
    %
    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \begin{tikzpicture}[gfx]
        \begin{scope}
          \draw[->] (-2.3,0) -- (2.3,0);
          \draw[->] (0,0) -- (0,1.5);
          \draw[MidnightBlue] plot[samples=71,smooth,domain=-2:2] (\x,{exp(-20*(\x+1.5)^2)+exp(-20*(\x-1.5)^2)});
          \draw (-1.5,0.1) -- (-1.5,-0.1) node[below] (g1) {$\gamma_{1/2}$};
          \draw (1.5,0.1) -- (1.5,-0.1) node[below] (g2) {$\gamma_{1/2}$};
          \draw[DarkOrange3,|-|] (-1.5,1) -- node[above right] {$\Omega$} (1.5,1);
          \draw[decorate,decoration=brace] (g2.south) -- node[text width=5cm,align=center,below] {Aufspaltung der Normalmoden $>$ Linienbreite $\gamma_1$} (g1.south);
        \end{scope}
        \begin{scope}[shift={(5,0)}]
          \draw (-1.5,0) -- (-0.5,0);
          \draw (1.5,0) -- (0.5,0);
          \draw (-0.5,1) -- (0.5,1);
          \draw[<->] (0,1) -- node[right] {$\Omega$} (1,0);
          \draw[DarkOrange3,dashed] (0,1) -- (-1,0);
          \draw[DarkOrange3] (-0.5,1) -- (-1,0.7) -- (-1.5,0.7);
          \draw[DarkOrange3] (-0.5,1) -- (-1,1.3) -- (-1.5,1.3);
          \node[DarkOrange3] at (-1.5,1) {$\Omega$};
        \end{scope}
      \end{tikzpicture}
      \caption{Absorptionspeaks der starken Kopplung und Autler-Townes Aufspaltung}
      \label{fig:2014-04-30-7}
    \end{figure}
    %
  \item Für die Dispersion erhalten wir die verschiedenen Fälle wie sie in Abbildung~\ref{fig:2014-04-30-8} dargestellt sind.
    %
    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \begin{tikzpicture}[gfx]
        \begin{scope}
          \node[above] at (1.5,1) {Starke Kopplung};
          \node[DarkOrange3,left] at (0,0) {Absorption};
          \node[MidnightBlue,left] at (0,-1) {Dispersion};
          \draw[->] (0,0) -- (3.2,0);
          \draw[DarkOrange3] plot[samples=51,smooth,domain=0:3] (\x,{.5*exp(-20*(\x-.5)^2)+.5*exp(-20*(\x-2.5)^2)});
          \draw[->] (0,-1) -- (3.2,-1);
          \draw[MidnightBlue] plot[samples=51,smooth,domain=0:3] (\x,{-4*(\x-.5)*exp(-20*(\x-.5)^2)-4*(\x-2.5)*exp(-20*(\x-2.5)^2)-1});
        \end{scope}
        \begin{scope}[shift={(4,0)}]
          \node[above] at (1.5,1) {Schwache Kopplung};
          \draw[->] (0,0) -- (3.2,0);
          \draw[DarkOrange3] plot[samples=51,smooth,domain=0:3] (\x,{.5*(2*\x-3)^2/(1-(2*\x-3)^2+(2*\x-3)^4)});
          \draw[->] (0,-1) -- (3.2,-1);
          \draw[MidnightBlue] plot[samples=51,smooth,domain=0:3] (\x,{.5*(2*\x-3)*(1-(2*\x-3)^4)/(1-(2*\x-3)^2+(2*\x-3)^4)^2-1});
        \end{scope}
      \end{tikzpicture}
      \caption{Absorptions- und Dispersionskurve der starken und schwachen Kopplung.}
      \label{fig:2014-04-30-8}
    \end{figure}
    %
    Im Fall der starken Kopplung erhalten wir hohe Transmission und hohe normale Dispersion, dies entspricht einer langsamen Gruppengeschwindigkeit.
    %
    \begin{notice}
      Nun stellt sich die Frage, wo das Licht hingegangen ist, dazu betrachten wir Abbildung~\ref{fig:2014-04-30-9}. D.h. es bildet sich ein Überlagerungszustand der beiden Grundzustände.
      %
      \begin{figure}[ht]
        \centering
        \begin{tikzpicture}[gfx]
          \draw (-1.5,0) -- node[dot] (g1) {} (-0.5,0);
          \draw (1.5,0) -- node[dot] (g2) {} (0.5,0);
          \draw (-0.5,1) -- node[dot] (e) {} (0.5,1);
          \draw[<->] (g2) -- node[right] {$\Omega$} (e);
          \draw[DarkOrange3,<->] (g2) to[bend right] (g1);
          \draw[DarkOrange3,decorate,decoration={snake,post length=1mm},->] (-2,0.5) -- (-1,0.5);
        \end{tikzpicture}
        \caption{Zur Veranschaulichung des Prozesses}
        \label{fig:2014-04-30-9}
      \end{figure}
      %
      Der Probelaser \frqq schreibt\flqq\ sozusagen in das Drei-Niveau-Atom hinein. Das Ausschalten des Lasers führt zu einem Überlagerungszustand. Einschalten des rechten Lasers führt dann zu einer Beugung am Überlagerungsmuster. Damit kommt selbes Licht wieder hinaus, wie jenes, das vom Probelaser hinein kam (und zwar Phasengleich).
    \end{notice}
    %
\end{enumerate}
%
\minisec{STIRAP (Stimulated raman adiabatic passage)}

Im Experiment \acct{STIRAP} (Stimulated raman adiabatic passage) verwendet man ein Drei-Niveau System wie in Abbildung~\ref{fig:2014-04-30-10}. Ziel ist es alle Atome von Niveau $\ket{1}$ in Niveau $\ket{3}$ zu bringen. Dies geschieht dadurch, dass der Laser P aufgedreht wird, während der Laser S langsam abgeschaltet wird.
%
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[gfx,laser/.style={->,decorate,decoration={snake,post length=1mm}}]
    \draw (-2,0) -- coordinate[label={below:$\ket{1}$}] (b) (-1,0);
    \draw (-.5,2) -- coordinate[label={above:$\ket{2}$}] (a) (.5,2);
    \draw (2,1) -- coordinate[label={below:$\ket{3}$}] (c) (1,1);
    \draw[<->,DarkOrange3] (b) -- node[auto] {$\Omega_P$} ($(b)!.9!(a)$);
    \draw[<->,MidnightBlue] (c) -- node[auto] {$\Omega_S$} ($(c)!.6!(a)$);
    \draw[dotted] ($(b)!.9!(a)$) +(-.6,0) node[above] {$\Delta_P$} -- +(.3,0);
    \draw[dotted] ($(c)!.6!(a)$) +(-.3,0) -- +(.6,0) node[above] {$\Delta_S$};
    \draw[laser] (a) -- +(0,-2) node[right] {spont.\ Em.};
  \end{tikzpicture}
  \caption{STIRAP Drei Niveau System}
  \label{fig:2014-04-30-10}
\end{figure}
% 
Der  Hamiltonoperator des Systems ist hierbei durch 
%
\begin{align*}
  H(t) &= \begin{pmatrix}
  0 & \Omega_P(t) & 0 \\ 
  \Omega_P(t) & 2 \Delta_P & \Omega_S(t) \\
  0 & \Omega_S(t) & 2 (\Delta_P - \Delta_S) 
  \end{pmatrix}
\end{align*}
%
gegeben. Dabei werden die folgenden Zustände durchlaufen
%
\begin{align}
  \begin{aligned}
    \ket{a^+} &= \sin \theta \sin \phi \ket{1} + \cos \phi \ket{2} + \cos \theta \sin \phi \ket{3}\\
    \ket{a^0} &= \cos \theta \ket{1} - \sin \theta \ket{3}\\
    \ket{a^-} &= \sin \theta \cos\phi \ket{1} - \sin \phi \ket{2}+ \cos \theta \cos \phi \ket{3} .
  \end{aligned}
  \label{eq:30.04-korrektur-stirap-1}
\end{align}
%
Hierbei entspricht $\theta$ einem Mischungswinkel der durch die Definition
\begin{align}
  \tan \theta = \frac{\Omega_P(t)}{\Omega_S(t)}
  \label{eq:30.04-korrektur-stirap-2}
\end{align}
gegeben ist. Der Winkel $\phi$ steht im Zusammenhang mit der Rabi-Frequenz und dem Detuning. Er spielt jedoch keine Rolle für die folgende Diskussion, sodass keine explizite Darstellung des Winkels erfolgt. Die Eigenwerte der Zustände \eqref{eq:30.04-korrektur-stirap-1} lauten
%
\begin{align}
  \omega_\pm = \Delta_P \pm \sqrt{\Delta_P^2 + \Omega_P^2 + \Omega_s^2}
  \qquad \omega^0 = 0 .
  \label{eq:30.04-korrektur-stirap-3}
\end{align}
%
Die Eigenzustände $\Ket{a^\pm}$ beinhalten den Zustandsvektor $\Ket{2}$, für den kein Populationszuwachs erfolgen soll. Der Zustand $\Ket{a^0}$ enthält die beiden Zustände $\Ket{1}$ und $\Ket{3}$ für die ein Populationstausch statt finden soll, sodass wir diesen Eigenzustand untersuchen. Der Hilbertraumwinkel $\theta$ lässt sich experimentell kontrollieren, sodass $\Ket{a^0}$ so präpariert werden kann, dass er Anfangs dem Zustand $\Ket{1}$ entspricht ($\theta(0) = 0$) und nach einer Zeit $t$ dem Zustand $\Ket{3}$ ($\theta(t) = \pi /2$). Findet die Änderung des Winkels $\theta$ im Hilbertraum adiabatisch statt, d.h.
%
\begin{align*}
  \left|\Braket{a^\pm| \dot{a}^0} \right| \ll 1 ,
\end{align*}
% 
so lässt sich ein Populationstranfer von $\Ket{1} \rightarrow \Ket{3}$ durch die Variation von $\Omega_P$ respektive $\Omega_s$ erreichen, ohne dass der Zwischenzustand $\Ket{2}$ involviert ist.